test_1(2)
======

Первое что сделал, решил проверить так ли это или нет, запустил в папке с 10 файлами, считало около 10 секунд, параллельно открыт в терминале htop, чтобы оценить нагрузку скрипта на железо, после перенес в папку Downloads(там около 25к файлов), ждать окончания выполнения не стал)) показатели были такие же как и при работе с 10 файлами, значит дело не в тяжелых вычислениях, скорее всего либо странная рекурсия либо sleep, дальше решил посмотреть код, в оригинале он нечитабельный, тут помогли 2 сервиса http://ddecode.com/hexdecoder/ и http://www.phpformatter.com/, стало на много лучше, но названия переменных конечно просто феерические, далее cmd+F => sleep, и находим класс list_files_in_folder_callback в функции которого видим sleep(1)


test_2(3)
======

Пара уточненй касательно работы калькулятора:
1) Не совсем ясно с какой точностью высчитывать (для расчета коэффициентов использовал 10 знаков после запятой, при конечном приведении 2)
2) В какую сторону округлять последний платеж (сейчас иногда возникает ситуация когда заемщик остается должен сумму около -2 порядка)
3) Как считается дата следующего платежа если в следующем месяце нет такой даты, например 30.02 (сейчас реализовано через DateTime->add("P1M")) это иногда приводит к смещению даты оплаты

Взаимодействие
======

Система принимает GET запрос на "/api/calculate", со следующими параметрами:
1) duration (int) - число месяцев
2) amount (float) - сумма займа
3) percent (float) - процентная ставка (больше 0)
4) date (string) - дата в фирмате "YY-MM-DD" (минимум следующий день)


Обязательное ограничение: amount / duration > 0.1 иначе это приведет к тому что мы будем требовать с клиента меньше 1 копейки

Основной исполняемый код находится в CalculationBundle\Services, валидации в Models

База данных содержит 1 таблицу History со столбцами id, input, output, где хранится id записи, входные параметры для расчета и результирующие данные соответственно,
данные хранятся в виде JSON строк.